想知你地係創造論定進化論既信者？定係其他？

一隻猿人有無可能真係可以進化到我地咁？
我地係咪真係外星人/神創造出黎?

我相信混合論

如果真係有神，永生不死，全能全知，咁佢一定好悶，係永生嗰種悶。因為佢無任何野要煩要諗，唔使返工做生意搵食買樓結婚拍拖生仔養仔湊孫諗退休。所以佢先創造世界解悶，透過給予自由，觀察世界之後如何自由發展嚟解悶，而病毒就係佢將無機物質轉換成擬生物嘅第一步。

之後病毒點樣一步步進化…以致最後變成人類主導地球，相信係物競天擇之下嘅自由演化，呢啲亦係解佢悶嘅方法。

假設進化論係啱既，我就唔太明點解人類做唔到由無機物創造生命
理論上如果地球上第一個生命既出現係基於海洋裡既氨、碳等化合物達到一定程度，再由閃電激中海洋刺激而出現(機會率億萬分之一)，咁點解人類唔可以喺實驗室set返當時環境化合物既濃度，再用電極棒無限次重複呢個過程直至生命出現？
諗起鋼鍊頭幾集既一句：我地鍊金術師幾百年都做唔到既人體鍊成，一個大肚婆十個月就做到

一半一半.....
有高智慧物種加快咗猿猴進化

講多少少

我既意思就係話模擬返遠古地球生命由零變一(無機化合物->細胞)既過程
應該唔關經濟效益事卦，科研不嬲都燒錢，整隻複製羊唔同平咩同埋世界上不嬲產量提高就節省成本，一次電一個唔化算，咁整一萬個培養液+一萬枝電極棒出黎每隔幾秒同時電又得唔得？
利申冇讀bio

好奇一問
神/外星人以外力改變環境/合成DNA去令猿人慢慢變成智人算神創論定進化論
定係神一整出嚟就已經係智人先算神創論

似係前者
好多影響世界既科學家/商家都話自己聽到有把神秘既聲同佢講野
聽完就突發其想想做一D野
EG 特斯拉 愛恩斯坦 愛迪生

只信elonmusk

我信matrix, 我們都全在電腦中。

無限次重複=需要無限能源=無限時間成本同金錢成本
如果你係生意佬，會唔會因為要解答科學家嘅疑問，而投資咁多錢，隨時令自己破產?

有興趣可以搵下海底煙囪嘅資料
好多証據顯示原始生命起源海底煙囪

The chemical and thermal dynamics in hydrothermal vents makes such environments highly suitable thermodynamically for chemical evolution processes to take place. Therefore, thermal energy flux is a permanent agent and is hypothesized to have contributed to the evolution of the planet, including prebiotic chemistry.[1]

Günter Wächtershäuser proposed the iron-sulfur world theory and suggested that life might have originated at hydrothermal vents. Wächtershäuser proposed that an early form of metabolism predated genetics. By metabolism he meant a cycle of chemical reactions that release energy in a form that can be harnessed by other processes.[44]

It has been proposed that amino acid synthesis could have occurred deep in the Earth's crust and that these amino acids were subsequently shot up along with hydrothermal fluids into cooler waters, where lower temperatures and the presence of clay minerals would have fostered the formation of peptides and protocells.[45] This is an attractive hypothesis because of the abundance of CH4 (methane) and NH3 (ammonia) present in hydrothermal vent regions, a condition that was not provided by the Earth's primitive atmosphere. A major limitation to this hypothesis is the lack of stability of organic molecules at high temperatures, but some have suggested that life would have originated outside of the zones of highest temperature.[46] There are numerous species of extremophiles and other organisms currently living immediately around deep-sea vents, suggesting that this is indeed a possible scenario.

Experimental research and computer modeling indicate that the surfaces of mineral particles inside hydrothermal vents have similar catalytic properties to enzymes and are able to create simple organic molecules, such as methanol (CH3OH) and formic acid (HCO2H), out of the dissolved CO2 in the water.[47][48][49]

It is thought that alkaline hydrothermal vents (white smokers) might be more suitable for emerging life than black smokers due to their pH conditions.[50][51]

題外話，你又點知上帝「愛」你，同「佢會守約」既意思係一如你所理解？
你咪一樣用人類思維代入上帝

你都識講佢全能全知，你以人類思維去思考神既處境，真係好幼稚

當麵神死㗎？

咁你即係信有神論

快啲死